支那01獨家｜田北俊親證《香港民族論》編輯李啟迪加入陣營 擬戰新東

立法會選舉今年九月舉行，曾與梁繼平編撰《香港民族論》的前港大《學苑》編輯李啟迪，加入自由黨榮譽主席田北俊創立的「希望聯盟」，他昨天與田北俊及另一自由黨榮譽主席劉健儀到大圍派口罩，據悉他擬戰立法會新界東直選。

田北俊接受《香港01》查詢時確認，李啟迪已加入「希望聯盟」。李啟迪則說，暫不接受查詢，稍後再與傳媒聯絡。

近日撰文稱「港獨」非選項

現年26歲的李啟迪，於2013至14年度擔任港大學生會《學苑》的編輯，出版刊物《香港民族論》，其中一文《香港是否應有民族自決的權利？》就是由他撰寫。2015年1月，時任特首梁振英發表《施政報告》時，突點名狠批原本無甚關注的《香港民族論》，令「港獨」首次成為社會議題，並掀起搶購潮。

李啟迪最近在報章以《致繼平的信——港獨非選項 尋找一國兩制下的出路》為題撰文，向昔日戰友、時任《學苑》時任總編輯梁繼平發公開信。李啟迪在信中指，理解到香港獨立並非選項的現實情况後，希望能尋找在「一國兩制」框架之下對香港最佳狀况，又說：「經過2019年之後，我相信商界的取向，將會是未來一國兩制能否延續和以何種方式延續的關鍵。」

有網民發現，李啟迪昨天（2日）在大圍港鐵站外以「希望聯盟」的「牌頭」擺設街站，疑為出戰新界東直選鋪路。李啟迪亦在新開設的facebook專頁發文，指昨天田北俊、劉健儀開街站派口罩，短短一小時派出二千包口罩，他說：「係（喺）香港面臨歷史巨變之際，由Thinker 轉型做Doer其實都幾大轉變，但唯有千里之行始於足下。」

李啟迪接受查詢時說，暫不接受訪問；田北俊則確認李啟迪已加入「希望聯盟」。

選舉近了

變藍真係易，俾啲錢，俾層樓，咁就變藍

真係要認住呢條撚屌

商界睇黎好缺新血先搵佢接班

自由黨路線仲點行落去，兩面不是人

26歲？

就睇下你會唔會俾人DQ

屌

李啟迪之前好似係天奇d fd來

變左節？

背棄了理想 誰人都可以～

四不像,本土派當佢叛徒,藍絲話佢有港獨前科

變節定港版李登輝?

有國安法下，咩都會改變。 香港真係好恐怖。竟然比大陸嘅文革再臨，重要係快到無輪。

自由黨支持港獨分子？全部都要DQ

人心會變

你話呢 唔通係自由黨變咗節咩

似行親美商界路線

香港人及早醒覺總好過繼續自欺欺人

佢覺得dq主任會畀佢入到閘？

上屆跟田北俊嗰個叫李梓敬
今屆呢個已經好啲架喇

嘩佢個樣變到咁

面相咁似狄志遠、黃成智、馮檢基
相由心生真係博大精深

其實好事 新東建制得3個位

幫手介西門d票

冇佢地 建制得出3隊既話 仲不利

係得蕭生仲堅持 搞到而家咁好大付出

呢條友個樣一望都覺得心術不正 毫無好感

攪個 綠絲和平 走騎牆路線

又收編一個

一國兩制家陣難聽過粗口

希望係做臥底

2014年曾經的香港民族論作者 李啟迪：我轉變了立場，我現在不支持港獨 ！

諗多左
陳浩天條友認證14年已經有問題

if you can't beat them, join them

湯渣有後了

中間派,想食兩家茶禮

一早講左佢幫姓田打工

其實寧願佢立場更建制 咁就會吸淺藍票多過淺黃票 結果係建制更多溫和 必要時有可能會轉軚 希望會

今時今日仲有人信中間

陳浩天（笑）

而家好少見到呢類中間派

重點是要令呢班中立派 界藍多過界黃

又一叛徒

正25仔

中共喺港獨上係第一個提倡者
你估佢會唔會加自己嘅人馬落去

必要時就反檯
然後就背叛真心港獨嘅人

已投共

嘔心

笑撚左出聲

長毛同曾肉成夠係FRD啦

仲一國兩制

非常大機會
就算政府唔dq佢 搵人程請去法院告佢破壞一國兩際都得

佢支持國安法，等同冇得再扮晒野

睇下入唔入到閘先啦

又互含了

唔出奇，亦可能變黑馬

D熱普城，淺藍一定轉去投呢啲
亦都因為咁, 佢哋一係黑馬，一係收皮

傻9。。。共黨一樣唔會放過你

似40

agree

戇撚鳩呢個時勢仲覺得中間路線有得做

😂陳浩天呢條傻鳩？

嗱 今次支持選舉主任DQ佢啦
佢一報名參選即刻send本香港民族論俾選舉事務處先

黃：爭取民主(被曲解成港獨)
藍：想一切交由國家管理
綠：修補一國兩制

喺現實層面諗，香港不嬲都係商家佬主導經濟，商界嘅取態係好重要，而商家佬做事需要有互利關係，所以綠營嘅方針正正就係香港能恢復民主之餘，商家佬又可以繼續喺一個和平嘅環境下做生意，上面亦都可以繼續利用香港賺外匯，你好我好大家好，所以短期內呢個方針其實係幾理想

個人認為只要黃既堅持翻投一定係黃既
呢啲中間派既出選反而係好事黎
可以分薄下對家票

界票路線

共黨點會信依種人 佢真係低能

支持, 出黎同方國山一齊分建制d票

有冇醬汁

中間超人

投名狀

利慾熏心，然勢傾則絕，利窮則散，兩面人如湯渣者都唔會有善終

無言...

仲有袁彌昌
全部唔投

温馨提示：聽吓袁弓夷無所謂，但小心佢9月時，捧扮中立既袁彌昌打立法會

吊你仲有中間派!

DQ佢啦

自己人點解唔會

最好多d呢類人參選，分簿建制票源

一定係分黃既票多過藍
Btw你收撚皮啦

有冇人覺得<香港城邦歌>好聽過<願榮光歸香港>

會唔會太天真

李啟迪可唔可以唔好再借梁繼平上位

香港商界得一條路線
唔使ff

香港立法會選舉哪有中間派，
全部最後都係建制派啲人

其實都分走咗啲淺黃
客觀上就係有啲搖擺中立撚
即係好似美國搖擺賓州咁

應該係
綠: 無政治立場, 邊度有錢賺就靠邊邊, 愛國都係扮, 典型本土商界mindset.

希望聯盟你信唔信到時呢個牌頭界到啲不知就裡嘅黃絲豬呀啦？

仲有連登吹捧嘅袁爸爸

我就係要睇呢啲睇連登到時搵稻草人發脾氣

一係選到一係選唔到

咁我都好期待選舉主任點樣理解撰寫民族論又真誠擁護基本法同一國兩制
佢咁樣根本撚鳩班撚屌主任
如果佢過就個個都可以用政見係dynamic咁走
如果佢唔過啫係話香港冇中間派

論壇俾人拎住幾年前嘅言論隊撚死

但係埋錯堆呢
跟田少有𨳊用咩
左右不是人，點都要做雞，梗係做高級雞啦

學唔到11哥，都起碼學陳kai明啦
呢啲真係讀死書

淺黃都會揀民主或者公民啦
香港而家無中立架啦，你睇下689條冚家鏟，你唔出聲支持就係反對
香港既撕裂只會越來越嚴重，所以薯片佬個時個句好啱，7婆真係撕裂2.0，upgrade版

唔理架啦
根本係老解國安點名
AO自己諗掂佢

話出黎做嘢之後 認清現實wo

你認為真係變藍？
我認為係一直都係藍
港獨呢個偽命題係攪出黎幫狼英打做敵人
達致共產黨最擅長既人民鬥人民效果
依家玩大左
咪叫佢出黎話唔 work 然後收番港獨皮咯

點兜都兜唔到

Source???
我跟得咁貼都唔撚知喎 又屈

而家係銀行搵真銀 仲同你講獨咩

佢就想行呢個路線
香港人咁鐘意含撚
實選到

俾人捉到痛腳

睇佢fb啦跟得貼

客觀上唔算變藍嘅 田少當綠啦 不嬲同而家啲親共派不和
不過轉立場轉到好樣衰就真

鎅票一流
正

而家事後先講點屈都得啦
佢支莊啲人都係按事實屌，無翻舊帳批評人人格囉

正是如此

所以田北俊田北辰都唔繼續用自由黨個名
其實田北俊吳靄儀講本土主義果陣 大把連登仔未出世
當年田北俊仲想推修改基本法 加大香港人自治權 係基本法嘅釋法修改討論上有更大權 比人吊到縮番入老母西窿

如果佢冇俾人DQ，咁即係轉立場就ok，咁就好玩咯

淚灑雪廠街2.0 ?

算啦，咩都會變

都係行自由黨一直想行個條路線啫

唉 歷史又重複

兩面不是人

咁都叫綠 藍就藍啦

如果香港個個有錢有樓，都會少好多人出嚟抗爭啦

呢啲先至係真香港人，識得靈活變通。

呢條撚屌變節就屈哂本土港獨係共諜，我屌你啦！

中共體制下, 冇可能出李登輝的: 唔"根正苖紅"的紅色貴族, 冇機會上到高位.
點都唔會俾技術官僚手握大權.
簡單來講, 唔止係港共, 只要唔係"紅色貴族"一員, 喺中共眼中都只係可供利用的工具而已.

陣營顏色都衰過人
就叫內鬼綠啦

中間超人上屆先收晒皮，今年仲有人行佢條舊路

好後生
前途無限

佢好似做iBank

不驚奇，講獨=老千，一早知

who?

而家依條路線連市場都無 1617年果陣有市場但係中共無需求

咁入自由黨咪岩晒囉

跟本而家港共話國安法點點點，都係9up
因為國安法係中共最高層訂立，港共都控制唔到

佢本身同梁繼平好fd
入左大機構後成個人變晒
聽聞收好多政治支援金

養左咁耐, 係時候現身啦

[行動POST]615全民放假悼念日

唔知點解覺得好似樣

又係呢啲一畢業懶成熟睇得透嘅撚屌

嗰啲覺得有社運光環就唔屌得嘅
見到呢啲變節案之後
究竟肯醒未

家陣大把高官都係變節架啦
你睇下建制果邊有幾多以前年輕係民主
比金錢誘惑多十年廿年就變建制架啦

港獨一早就有，97之前已經有，係你唔知或者未出世，偽偽偽偽LLM
邊個港獨我就撐邊個，佢變節係佢仆街，唔該唔好拉埋成個派別黎講ok?

湯渣2.0

李登輝？

講真
如果係田少自己落場 就會分到的淺黃中間票
但依條友...搶票機會細咗
如果自由黨保到自己票源 己經可以當分散票源
最重要係容e同哪吒會唔會落場

一票不投呢條仆街！

利申 : 新東選民

即係，佢根本就係上面派落黎，係佢搞到香港亂，然後俾人有出兵藉口

因為有成本隨時走人

我唔係幫佢講，
純邏輯分析，
點解唔可以係田北俊變節

中國對某個人的需要，從來很難解釋。例如出身泛民、肯定去過六四晚會叫過口號的羅致光，都做到局長。中國政治的偉大和可怕，就是極致實用主義。政治忠誠在事實上毫無價值，每個人的價值就是他一時一刻能夠被利用。『愛國』是入場門檻，但不是決定因素。例如葉太（葉劉淑儀），她做不到特首。有一次陶傑車我回家，他說，忠誠無用的，看中共黨歷史，有幾多人是因為從一而忠而成功？反過來說，我們不妨問，有朝一日，港獨派會不會在政府裡面都有代表呢？

我一定投佢

對家